美國宣布派航母及轟炸機往中東威懾伊朗

2019/5/6

美國與伊朗的關係進一步緊張，美國國家安全顧問博爾頓周日（5日）宣布，華府正派遣「林肯」號航空母艦戰鬥群和轟炸機特遣部隊前往中東，是向伊朗發出清晰信息，警告伊朗若對美國或盟友利益發動攻擊，將遭到「無情的打擊」。

博爾頓發聲明說：「為回應連串令人不安及升級的迹象和警告，美國正向美軍中央司令部地區，部署『林肯』號航母戰鬥群和一支轟炸機特遣部隊，藉以向伊朗政權發出清楚及無誤的信息，即任何對美國或我們盟友利益的攻擊，都將遭到無情打擊。」博爾頓稱，美國不尋求與伊朗開戰，但已做好充分準備，回應任何攻擊，無論是伊朗通過的代理人、伊斯蘭革命衛隊或伊朗常規部隊。

路透社引述一名美國官員說：「這些（美軍）部隊已被下令進入中東地區，藉此威懾伊朗部隊的潛在準備工作，這可能表明該地區可能會襲擊美軍。」

特朗普政府日前已停止對任何伊朗石油進口國給予豁免，希望將伊朗石油出口量降至零，並將伊朗的伊斯蘭革命衛隊列為恐怖組織。

（衛報/路透社）

美國佬又表演一個打九個

伊朗咪又係支那隻狗。

幾時過黎香港走轉